\beginsong{Čas}[by={\normalsize Tomáš Klus}]
\beginverse
\[E&]\[C]\[G]\[D] \vspace{-0.5cm}
\endverse
\beginverse
\[E&]V jednu chvíli oba zavřem oči,
\[C]asi protože už není víc co říct.
\[G]Je to zklamání toho, kdo právě procit.
\[D]Tyhle dokonale šťastný konce.
\endverse

\beginverse
\[E&]Slunce zrovna přiválo jaro,
na rovných\[C] cestách křivý stíny.
\[G]A cizí masky, a manekýny, a \[D]slova lásky\ldots
\endverse

\beginchorus
   Můj sladký \[E&]život mezi světy,
mý sle\[C]pý rány bez odvety.
A \[G]nepochopitelná touh\[D]a plout\ldots
Raději shořet, než vyhas\[E&]nout!\[C]\[G]\[D]
\endchorus

\beginverse
\[E&]Když má člověk svý usměvavý stavy
\[C]celej svět se baví s ním.
\[G]Zatímco chceš-li brečet, musíš, člověče, \[D]sám\ldots
\[E&]Mám strach, že mezi náma
\[C]hloubíš propast do neznáma,
\[G]že se někde ve mně snažíš nadech\[D]nout\ldots
Raději shořet, než vyhas\[E&]nout!\[C]\[G]\[D]
\endverse

\beginverse
\[E&]Za oknem do dvora kouř cigarety,
\[C]malý útěk před tím co ještě přežívá.
\[G]Stačí slovo, proč dlouhý věty, když \[D]víš,
že se Bůh stejně nedívá.
\[E&]A tak se kolem nás stahuje neúprosný čas.
\[C]A střepy loňských lét poskládám a chci \[G]zpět,
ale už nemůžu se \[D]hnout\ldots
Raději shořet, než vyhas\[E&]nout!\[C]\[G]\[D]
\endverse

\beginverse
\[E&]Bojim se malých zaváhání
\[C]a všeho, co se očekává
\[G]V dlani se uložit k spánku a k ránu \[D]vstát.
\[E&]Schovat se všemu a všem,
jen tak \[C]probloudit se osudem\ldots
\[G]Oslněn, být na chvíli sám \[D]sebou\ldots
\endverse

\beginchorus
\[E&]Žít sladký život mezi světy,
dávat slepý \[C]rány bez odvety
a mít \[G]nepochopitelnou touhu \[D]plout\ldots
Raději shořet, než vyhas\[E&]nout!\[C]\[G]\[D]
\endchorus
\endsong