\beginsong{Divocí koně}[by={\normalsize Jaromír Nohavica}]
\beginverse
\[E&]Já viděl \[A&]divoké \[E&]koně, \[G]běželi \[A&]soumra\[E&]kem.
\[E&]Já viděl \[A&]divoké \[E&]koně, \[G]běželi \[A&]soumra\[E&]kem.
\[A&] Vzduch \[E&]těžký \[A&]byl a divně \[E&]voněl\[D#di&], tabá\[C]kem.
\[A&] Vzduch \[E&]těžký \[A&]byl a divně \[E&]voněl, \[H7]tabá\[E&]kem.
\endverse

\beginverse
\[E&]Běželi, běželi \[A&]bez uzdy a \[E&]sedla,\[G] krajinou \[A&]řek a \[E&]hor.
\[E&]Běželi, běželi \[A&]bez uzdy a \[E&]sedla,\[G] krajinou \[A&]řek a \[E&]hor.
\[A&] Sper to \[E&]čert jaká \[A&]touha je to \[E&]vedla\[D#di&], za ob\[C]zor.
\[A&] Sper to \[E&]čert jaká \[A&]touha je to \[E&]vedla, \[H7]za ob\[E&]zor.
\endverse

\beginverse
\[E&]Snad vesmír \[A&]nad ves\[E&]mírem,\[G] snad lístek \[A&]na věč\[E&]nost.
\[E&]Snad vesmír \[A&]nad ves\[E&]mírem,\[G] snad lístek \[A&]na věč\[E&]nost.
\[A&] Naše \[E&]touho \[A&]ještě neu\[E&]mírej\[D#di&], sil máme \[C]dost.
\[A&] Naše \[E&]touho \[A&]ještě neu\[E&]mírej, \[H7]sil máme \[E&]dost.
\endverse

\beginverse
\[E&]V nozdrách sládne \[A&]zápach \[E&]klisen\[G] na břehu \[A&]jeze\[E&]ra.
\[E&]V nozdrách sládne \[A&]zápach \[E&]klisen\[G] na břehu \[A&]jeze\[E&]ra.
\[A&] Milo\[E&]vání je \[A&]divoká \[E&]píseň\[D#di&]  veče\[C]ra.
\[A&] Milo\[E&]vání je \[A&]divoká \[E&]píseň  \[H7]veče\[E&]ra.
\endverse

\beginverse
\[E&]Stébla trávy \[A&]sklání \[E&]hlavu,\[G] staví se \[A&]do ši\[E&]ku.
\[E&]Stébla trávy \[A&]sklání \[E&]hlavu,\[G] staví se \[A&]do ši\[E&]ku.
\[A&] Král \[E&]s dvořany při\[A&]jíždí na po\[E&]pravu \[D#di&]{zbojní}\[C]ků.
\[A&] Král \[E&]s dvořany při\[A&]jíždí na po\[E&]pravu \[H7]zbojní\[E&]ků.
\endverse

\beginverse
\[E&]Chtěl bych jak divoký \[A&]kůň běžet, \[E&]běže\[G]t, nemyslet \[A&]na ná\[E&]vrat
\[E&]Chtěl bych jak divoký \[A&]kůň běžet, \[E&]běže\[G]t, nemyslet \[A&]na ná\[E&]vrat.
\[A&] S koňskými \[E&]handlíři \[A&]vyrazit \[E&]dveře, \[D#di&]{to bych} \[C]rád.
\[A&] S koňskými \[E&]handlíři \[A&]vyrazit \[E&]dveře, \[H7]to bych \[E&]rád.
\endverse

\beginverse
\[E&]Já viděl \[A&]divoké \[E&]koně...
\endverse
\endsong