\beginsong{Jede šrot, jede šrot}[by={\normalsize Hustej Wimpy}]
\beginverse
\[A&]Jede šrot, jede šrot, po silnici jede šrot
\[E]dohoní ho druhej šrot a chce ho předje\[A&]ti
\[A&]Jenže ten první šrot, nechce lehce kůži dát
\[E]A začne motor svůj mocně tůro\[A&]vat
\endverse

\beginverse
\[G]Có jé vo*éé, no  na t\[C]o zapomeň,
\[E]Nelej tady  \[A&]benzín na oheň,
\[F]O tom že mě  př\[G]edjedeš si  \[C]můžeš nechat \[F]zdát,
\[D&]Tak se do mě \[E]přestaň \[A&]s*át!
\endverse

\beginverse
\[A&]Druhej šrot vidí že nepůjde to v negližé
\[E]Ať mi ten id*ot p*del vylí\[A&]že
Volantem zatočí, vlevo prudce vybočí
\[E]Prvního šrota tím zcela zasko\[A&]čí.
\endverse

\beginverse
\[G]Dívej Pi*óó,  jak \[C]s tebou vyj*bu,
\[E]Na dvojitý tě z  k\[A&]opce předjedu,
\[F]Jako čára  ží\[G]znivá ti  zmizí\[C]m do dáli,\[F]
\[D&]Hoď ten svůj šrot  ze\[E] skály!\[A&]
\endverse

\beginverse
\[A&]Druhej šrot první šrot předjel asi o cenťák
\[E]a zapnul si kazeťák se skupinou  Qu\[A&]een
"We are the Champions, We are the Champions!"
\[E]křičí homo sapiens a hustě sešláp  plyn\[A&]
\endverse

\beginverse
\[G]Zíráš z*rdéé,  jó, k\[C]do je tady King
\[E]Silnice jsou  \[A&]pro mě volnej ring
\[F]Před chvilí jsem  v\[G]yžahnul tři  piv\[C]a v hospodě\[F]
\[D&]Jsem naprosto  \[E]v poho\[A&]dě
\endverse

\beginverse
\[A&]Padesát do kopce, devadesát přes obce
\[E]Vys*r se na chodce, těch je jako  m\[A&]uch
Troubí a machrujou, navzájem se fak*jou,
\[E]Sprostě se častujou až  tetelí se vzduc\[A&]h!
\endverse

\beginverse
\[G]Pi*óó z ryby!  Ty\[C] hadí čur*ku!!
\[E]Uhni z cesty! Pche - \[A&] mám tě na háku!!
\[F]Jak se řítěj  sil\[G]nicí jak  tlup\[C]a tatarů,\[F]
\[D&]Nevšimnou si  r\[E]adaru\[A&].
\endverse

\beginverse
\[A&]Fízlové! Do p*či !! Dobrý pane řidiči,
\[E]Kam jste to uháněl ve svém moskviči \[A&]?
Kolega v trabantu nám tvrdí, že jste hasiči,
\[E]Žádnej požár v okolí však domy neničí.\[A&]
\endverse

\beginverse
\[G]Ještě navíc  a t\[C]o je nemilé
\[E]Nadýchal jste  n\[A&]ám dvě promile
\[F]Minimálně  n\[G]a rok vám teď  vezm\[C]em papíry\[F]
\[D&]Za ty vaše  m\[E]anýry!\[A&]
\endverse

\beginverse
\[G]Trabant zas má  p\[C]ropadlej techničák
\[E]Však se oba domů  do\[A&]pravíte ňák
\[F]Odstavili  \[G]vozy a šli  p\[C]ěšky do dáli\[F]
\[D&]Na cestu jim \[E] zahrá\[A&]li:
\endverse

\beginverse
\[C]La dy-lí, lady-lou, lady-lů
Český silnice jsou \[G7]plný deb*\[C]lů!
\[C]Lady-lí, lady-lů, lady-lej
V hrobech na Krchově \[G7]tam jim bude \[C]hej!
\[C]Lady-lí, lady-lů, lady-lá
Ať ti stojí ch*j a \[G7]jezdí kára \[C]tvá – \[G7]nádher\[C]ná!
\endverse
\endsong