\beginsong{Když mě brali za vojáka}[by={\normalsize Jaromír Nohavica}]
\beginverse
\[A&]Když mě brali za v\[C]ojáka,
\[G]stříhali mě doho\[C]la.
\[D&]Vypadal jsem jako b\[A&]lbec,
\[E]jak ti všichni doko\[F]la, \[G]la, \[C]la, \[G]la,
\[A&]jak i všichni \[E]doko\[A&]la,\[E]
\endverse

\beginverse
\[A&]Zavřeli mě do ka\[C]sáren,
\[G]začali mě uči\[C]ti.
\[D&]Jak mám správný voják \[A&]býti,
\[E]a svou zemi chráni\[F]ti, \[G]ti, \[C]ti, \[G]ti,
\[A&]a svou zemi \[E]chráni\[A&]ti.\[E]
\endverse

\beginverse
\[A&]Na pokoji po ve\[C]čerce,
\[G]ke zdi jsem se přitu\[C]lil.
\[D&]Vzpomněl jsem si na svou \[A&]milou,
\[E]krásně jsem si zabu\[F]lil, \[G]il, \[C]il, \[G]il,
\[A&]krásně jsem si \[E]zabu\[A&]lil.\[E]
\endverse

\beginverse
\[A&]Když přijela po půl \[C]roce,
\[G]měl jsem zrovna zápal \[C]plic.
\[D&]Po chodbě furt někdo \[A&]chodil,
\[E]tak nebylo z toho \[F]nic, \[G]nic, \[C]nic, \[G]nic,
\[A&]tak nebylo \[E]z toho ni\[A&]c.\[E]
\endverse

\beginverse
\[A&]Neplačte vy oči \[C]moje,
\[G]ona za to nemo\[C]hla.
\[D&]Mladá holka lásku \[A&]potřebuje,
a \[E]tak si k lásce pomo\[F]hla, \[G]hla, \[C]hla, \[G]hla
\[A&]tak si k lásce \[E]pomo\[A&]hla.\[E]
\endverse

\beginverse
\[A&]Major nosí velkou \[C]hvězdu,
\[G]před branou ho potka\[C]la.
\[D&]Řek jí, že má zrovna \[A&]volný kvartýr,
\[E]tak se sbalit necha\[F]la, \[G]la, \[C]la, \[G]la,
\[A&]tak se sbalit \[E]nech\[A&]ala.\[E]
\endverse

\beginverse
\[A&]Co je komu do vo\[C]jáka,
\[G]když ho holka zradi\[C]la.
\[D&]Na shledanou, pane \[A&]Fráňo Šrámku,
\[E]písnička už skonči\[F]la, \[G]la, \[C]la, \[G]la,
\[E]jakpak se Vám líbi\[F]la, \[G]la, \[C]la, \[G]la?
no, \[A&]nic moc extra \[E]neby\[A&]la...
\endverse
\endsong