\beginsong{Klára}[by={\normalsize Chinaski}]
\beginverse
\[H]Ná nanana\[G#&]nanananananananá\[E]\[E&]
\[H]Ná nanana\[G#&]nanananananananáá\[E]    áá\[E&]á
\endverse

\beginverse
\[H]Kláro, jak to \[D#&]s tebou vypadá
od půl \[C#&]devátý do vosmi \[E&]ráno?
Co nám \[H]brání bejt spolu \[D#&]jenom ty a já?
Nebuď \[C#&]včerejší, no tak \[E&]Kláro.
\endverse

\beginverse
Pro tebe \[H]slibuju, žaluju, denně \[D#&]piju jak Dán.
\[C#&]Ve skrytu duše marně \[E&]tajně doufám,
že \[H]já, jenom \[G#&]já jsem ten tvůj vysněný pán.\[E]\[E&]
\endverse

\beginverse
\[H]Ná nanana\[G#&]nanananananananáá\[E]    áá\[E&]á
\endverse

\beginverse
\[H]Já se prostě \[D#&]nekontroluju
a \[C#&]plácám a \[E&]plácám.
Jsi vážně \[H]úžasná, já tě \[D#&]nejspíš miluju.
No ty mi \[C#&]dáváš! \[E&]Jééé...
\endverse

\beginverse
\[H]Zabalit, vyrazit, rychle \[D#&]frčíme dál.
\[C#&]Bereme čáru, \[E&]šup do kočáru.
\[H]Já, jenom já\[G#&] jsem ten tvůj vysněný \[E]pán -
inže\[E&]nýr šarlatán.
\endverse

\beginchorus
\[C]Koukám na tebe, Kláro, už několik dní.\[Dm7]\[F&]
\[C]Nejsem ňákej ten chlápek, jsem solidní.\[Dm7]\[F&]
\[C]Kláro, stačí jen málo a budeme pár.\[Dm7]\[F&]
\[C]Královno má, ty to víš, co bych si přál.\[Dm7]\[F&]
\endchorus

\beginverse
\[C]Ná nanana\[A&]nanananananananá\[F]  aá\[F&]á.
\[C]Ná nanana\[A&]nanananananananá\[F]  aá\[F&]á.
\endverse

\beginverse
\[C]Hele kotě, na co tě \[E&]nalákám?
\[D&]Mám doma sbírku cinknu\[F&]tejch srdcovejch králů.
\[C]Naslouchám, následně \[E&]vím kudy kam.
\[D&]Dáme si partičku a \[F&]skončíme k rá\[C]nu.
\endverse

\beginverse
Počkám, až \[E&]usne\[D&]š a \[F&]budu se ti zdát.\[C]
Jenom \[A&]já jsem ten tvůj vysněný pán,\[F]
inže\[F&]nýr žádný šarlatán.
\endverse

\beginchorus
\[C#]Koukám na tebe Kláro už několik dní.\[D#m7]\[F#&]
\[C#]Nejsem ňákej ten chlápek, jsem solidní.\[D#m7]\[F#&]
\[C#]Kláro, stačí jen málo a budeme pár.\[D#m7]\[F#&]
\[C#]Královno má, ty to víš, co bych si přál.\[D#m7]\[F#&]
\endchorus

\beginverse
\[C#]Ná nananananananananananá\[D#m7]      aá\[F#&]á.
\[C#]Ná nananananananananananá\[D#m7]      aá\[F#&]á.
\[C#]Ná nananananananananananá\[D#m7]      aá\[F#&]á.
\[C#]Ná nananananananananananá\[D#m7] nanana\[F#&]nanananáná\[C#]ná
\endverse
\endsong