\beginsong{Magdaléna}[by={\normalsize Jelen}]
\caponote[2]
\beginverse
\[G]\[Cadd9]\[G]\[Cadd9] \vspace{-0.5cm}
\endverse

\beginverse
\[G]Zapal ten oheň ve mně. \[Cadd9]Čeho se bojíš?
\[G]Zápalkou škrtni jemně.\[Cadd9]
\[G]Zapal ten oheň ve mně. \[Cadd9]Čeho se bojíš?
\[G]zimou se celá třeseš, \[Cadd9]proč venku stojíš.
Pojď \[G]dál, prosím tě, \[Cadd9]nenech se,  prosit se \[G]dál - \[Cadd9]nenech se.
\endverse

\beginverse
\[G]Óó\[Cadd9]ó \[G]Óó\[Cadd9]ó
\endverse

\beginverse
\[G]Sedíme na pavlači, \[Cadd9]přichází ráno, \[G]tobě se lesknou oči\[Cadd9].
\[G]Sedíme na pavlači, \[Cadd9]přichází ráno \[G]a mně se hlava točí.\[Cadd9]
\[G]Pojď dál, prosím tě, \[Cadd9]nenech se, prosit se \[G]dál \[Cadd9]nenech se.
\endverse

\beginchorus
\[E&]Hodiny se zastaví a v \[D]devět třicet v pondělí.
\[G]Magdaléno, tvoje vlasy,
\[E&]leží pod mou postelí a \[D]i když jsme to nechtěli,
\[G]oblíkáš se, pročpak asi?
\[E&]Hodiny se zastaví a v \[D]devět třicet v pondělí jsem \[G]sám.\[Cadd9]
\endchorus

\beginverse
\[G]Óó\[Cadd9]ó
\endverse

\beginverse
\[G]Stojíme na rozcestí a\[Cadd9] zvony zvoní, \[G]daleko od bolestí\[Cadd9].
\[G]Stojíme na rozcestí a\[Cadd9] zvony zvoní, \[G]možná nás čeká št\[Cadd9]ěstí.
\[G]Pojď dál (Prosím tě n\[Cadd9]enech se) pros\[G]it se dál (nen\[Cadd9]ech se).
\endverse

\refchorus

\beginverse
\[G]\[Cadd9]\[G]\[Cadd9]
\endverse

\beginchorus
\[E&]Hodiny se zastaví a v \[D]devět třicet v pondělí.
\[G]Magdaléno, tvoje vlasy,
\[E&]Leží pod mou postelí a \[D]i když jsme to nechtěli, \[G]oblíkáš se, pročpak asi?
\[E&]Hodiny se zastaví a \[D]v devět třicet v pondělí,
\[G]máš těžký srdce a mokrý řasy.
\[E&]Když vycházíš ze dveří, tak \[D]sama tomu nevěříš.
\[G]Nenech se\[Cadd9]\[G]
\[Cadd9]Nenech se.
\endchorus

\beginverse
\[E&]\[D]\[G]\[Cadd9]\[G]\[Cadd9]\[G]
\endverse
\endsong