\beginsong{Muzeum}[by={\normalsize Jaromír Nohavica}]
\caponote[3]
\beginverse
\[A]Ve Slezském muzeu \[E]v oddělení \[F#&]třetihor
je bílý \[D]krokodýl a \[A]medvěd a liška a \[E]kamenní \[A]trilobiti,\[E]
\[A]chodí se tam jen tak, co \[E]noha nohu \[F#&]mine,
abys viděl, jak ten \[D]život plyne, \[A]jaké je to všechno \[E]pomíjivé \[A]živobytí.
\[D]Pak vyjdeš do parku a \[A]celou noc se \[D]touláš noční Opavou
a \[G]opájíš se \[D]představou, jaké to \[A]bude \[D]v ráji.
\endverse

\beginchorus
V \[A]pět třicet pět jednou z \[E]pravidelných \[F#&]linek,
sedm zastávek do \[D]Kateřinek, \[A]ukončete nástup, \[E]dveře se \[A]zavírají.
\endchorus

\beginverse
\[A]Budeš-li poslouchat a \[E]nebudeš-li \[F#&]odmlouvat,
složíš-li svoje \[D]maturity, \[A]vychováš pár dětí a \[E]vyděláš dost \[A]peněz,\[E]
\[A]můžeš se za odměnu \[E]svézt na velkém \[F#&]kolotoči,
dostaneš \[D]krásnou knihu s \[A]věnováním \[E]zaru\[A]čeně.
\[D]A ty bys chtěl plout na hřbetě \[A]krokodýla
\[D]po řece Nil a volat: "\[G]Tutanchámon, \[D]Vivat, Vivat!" \[A]po egyptském \[D]kraji.
\endverse

\refchorus

\beginverse
\[A]Pionýrský šátek \[E]uvážeš si \[F#&]kolem krku,
ve Valtické \[D]poručíš si \[A]čtyři deci rumu a \[E]utopence k \[A]tomu,\[E]
\[A]na politém stole \[E]na ubruse \[F#&]píšeš svou rýmovanou \[D]Odysseu,
\[A]nežli přijde někdo, \[E]abys šel už \[A]domů.
Ale \[D]není žádné doma jako \[A]není žádné \[D]venku,
není žádné venku, \[G]to jsou jenom \[D]slova, která \[A]obrátit se dle libosti \[D]dají.
\endverse

\refchorus

\beginverse
\[A]Možná si k tobě někdo \[E]přisedne,
a \[F#&]možná to bude zrovna \[D]muž, který \[A]osobně znal \[E]Egypťana \[A]Sinuheta,\[E]
\[A]dřevěnou nohou bude \[E]vyťukávat \[F#&]do podlahy
rytmus \[D]metronomu, \[A]který tady klepe \[E]od počátku \[A]světa.
\[D]Nebyli jsme, nebudem a \[A]nebyli jsme, \[D]nebudem
a co budem, až \[G]nebudem, jen \[D]navezená mrva v \[A]boží \[D]stáji.
\endverse

\refchorus

\beginverse
\[A]Žena doma pláče a \[E]děti doma \[F#&]pláčí
pes potřebuje \[D]venčit a \[A]stát potřebuje daň z \[E]přidané \[A]hodnoty\[E]
\[A]a ty si koupíš \[E]krejčovský \[F#&]metr
a pak nůžkama \[D]odstřiháváš \[A]pondělí úterý středy \[E]čtvrtky pátky \[A]soboty
\[D]V neděli zajdeš \[A]do Slezského \[D]muzea
podívat se \[G]na vitrínu \[D]kterou tam \[A]pro tebe už \[D]mají.
\endverse

\refchorus
\endsong