\beginsong{Napojen}[by={\normalsize Tomáš Klus}]
\beginverse
\[E]Vzpomeň, jaks' očima \[Asus2]dítěte
\[E]hleděl na letící \[H]ptáky,
\[E]jak krásné bylo být n\[Asus2]a světě
\[E]s vědomím, že umíš \[H]to taky.
\endverse

\beginverse
\[F#&]Dnes už nelétáš, nebo\[A]ť okolí
\[F#&]zmátlo Tě strachem, že p\[A]ády bol\[H]í.
\endverse

\beginverse
\[E]Zastav se, čas nikam n\[Asus2]espěchá,
\[E]jen rozum nutí ho\[H] k běhu.
\[E]Věř však Ty, synu\[Asus2] člověka,
\[E]žes' nedílná součást\[H] příběhu.
\endverse

\beginverse
\[F#&]Ty jsi já, jako já Tebou\[A] jsem,
\[F#&]společná je nám pla\[A]neta ze\[H]m.
\endverse

\beginchorus
   \[E]Ničeho nelituj,
\[Asus2]Život, co máš, je Tvůj,
\[E]žij a měj rád, \[H]co je.
\[E]Nechť srdce se rozbijí
\[Asus2]Láskou, tak přijmi ji.
\[E]Cítíš, jak jsi n\[H]apojen,
\[E]jak jsi napoj\[Asus2]en.
\[E]Přes všechny pochyby ž\[H]ivot je krásný.
\[E]Jsi napoj\[Asus2]en
\[E]a svět je Tvá továrna \[H]na sny.
\endchorus

\beginverse
\[E]Nebe až najde jas ve vod\[Asus2]ní hladině,
\[E]až měsíc opře se \[H]o břeh
\[E]a padne hvězda, zkus si př\[Asus2]át jediné,
\[E]to aby dopadla \[H]dobře.
\endverse

\beginverse
\[F#&]Ztiš se a poprvé k sobě se \[A]obrať,
\[F#&]bez zbraní a krve p\[A]orazíš ob\[H]ra.
\endverse

\beginverse
\[E]Obra, co založil duh\[Asus2]y stín,
\[E]když před léty zotroč\[H]il zem.
\[E]A člověka bůhví proč zn\[Asus2]ejistil
\[E]v otázce, kdo vlastně\[H] jsem.
\endverse

\beginverse
\[F#&]Poznej, že být je je\[A]dnoduché,
\[F#&]ucítíš klid, že vše \[A]jedno je duc\[H]hem.
\endverse

\refchorus

\beginverse
\[E]\[Asus2]\[E]\[H]
\endverse

\endsong