\beginsong{Pavilon č. 5}[by={\normalsize Jaromír Nohavica}]
\beginchorus
   Ch\[D&]a \[A7]cha cha\ldots \[D&]\[F]\[C7]\[F]\[F]\[C]\[A7]\[D&]\[A]\[D&]
\endchorus

\newchords{pavilon_verse1}
\newchords{pavilon_verse2}
\beginverse
\memorize[pavilon_verse1]
D\[D&]ostal jsem papíry n\[G&]a hlav\[D&]u,
žiju v \[G&]ústav\[D&]u, kde se l\[A]éčí rozum,
d\[D&]ělám si, co se mi z\[G&]alíb\[D&]í,
mám pevné \[G&]alib\[D&]i, lékařskou d\[A]iagnóz\[D&]u.
   V \[F]erárním pyžamu, c\[C]o sahá na kotníky,
   d\[F]enně pět oxazepam\[A7]ů a čtyři skotský střiky,
   n\[Gm7]a zahradě okopávám l\[A7]en a nemůžu v\[D&]en.
   \endverse
   \beginverse
   \memorize[pavilon_verse2]
   Včera jsem měl kázání v B\[A]etlémské kapli,
   n\[D&]adával jsem na pány, n\[A]ežli mě chňapli,
   z\[F]apálili hranici \[C]u mojí p\[C7]ostele,
   n\[F]a naší světnici b\[A]ývá často vesele,
   p\[D&]avilon č\[A]íslo p\[D&]ět, pavilon č\[A]íslo p\[D&]ět, 
   to je můj c\[A]elej sv\[D&]ět.\[A]\[D&]
   \endverse
   
   \refchorus

\beginverse
\replay[pavilon_verse1]
V ^neděli disciplína ^pole^ví, 
přichází ^návště^vy ^ve vší slávě,
pří^buzní hledí na mě ^zkouma^vě, 
zda mám máslo ^na hla^vě anebo ^máslo v hla^vě.
A já v ^erárním pyžamu, ^co sahá na kotníky,
^dostanu štangli salá^mu a tři krabičky Viki
^a jsem velice spoko^jen, že s nima nemusím ^ven.
\endverse
\beginverse
\replay[pavilon_verse2]
Zalezu na klozet, ^mušle je trůnem,
a ^jsem od A do Z ^Giordanem Brunem,
^netřeba odvolat ^vyřčené ^názory,
^v nejhorším sestra zavo^lá nějaký doktory
a ^dají mi ^meproba^mat, dají mi ^meproba^mat, 
dají mi ^meproba^mat. ^ ^
\endverse

\refchorus

\beginverse
\replay[pavilon_verse1]
^Devět - to je čas velké ^vizi^ty, 
stojím jak ^přibi^tý ^u pelesti,
^primář nás vesele ^pozdra^ví, poptá se ^na ^zdraví 
a přeje ^hodně štěs^tí.
A já v ^erárním pyžamu, ^co sahá na kotníky,
^do kávy si nalá^mu tři rohlíky
^a z okna koukám se ^ven a někdy taky pleju ^len.
\endverse
\beginverse
\replay[pavilon_verse2]
Když si chci spravit náladu, ^neb' je mi nevrlo,
^rozložím svoji armádu ^u města Waterloo
^a lumpa Anglána ^zničí má ^dělostřelba,
^bitva je vyhrána, ^ať žije ostrov Elba,
^ať žije ^ostrov El^ba, ať žije ^ostrov El^ba, 
ať žije ^ostrov El^ba. ^ ^
\endverse

\refchorus

\beginverse
D\[D&]ostal jsem papíry n\[G&]a hlav\[D&]u,
žiju v \[G&]ústav\[D&]u, kde se l\[A]éčí rozum,
d\[D&]ělám si, co se mi z\[G&]alíb\[D&]í,
mám pevné \[G&]alib\[D&]i, dementní d\[A]iagnóz\[D&]u - cha chá!
\endverse
\endsong