\beginsong{Píseň neznámého vojína}[by={\normalsize Karel Kryl}]
\beginverse
\textit{Zpráva z tisku: "Obě delegace položily pak věnce na hrob Neznámého vojína." A co na to Neznámý vojín?}
\endverse

\beginverse
   \[A&]V čele klaka, pak ctnostné rodiny a náruč chryzan\[E7]tém,
   černá saka a žena hrdiny pod paží s amant\[A&]em,\[E7]
   k\[A&]ytky v dlaních a pásky smuteční civí tu před bran\[E7]ou,
   ulpěl na nich pach síně taneční s bolestí sehran\[A&]ou.
   Co tady č\[F]umíte? Vlezte mi n\[G]ěkam!
   Copak si m\[A&]yslíte, že na to č\[E]ekám?
   Co tady c\[A&]ivíte? Táhněte d\[G7]omů!
   P\[A&]omníky stavíte, pr\[F]osím vás, k\[E7]omu?\[A&]\[E]
\endverse

\beginverse
   \[A&]Jednou za čas se páni ustrnou a přijdou pokle\[E7]čet,
   je to trapas, když s pózou mistrnou zkoušejí zabre\[A&]čet,\[E7]
   \[A&]pak se zvednou a hraje muzika písničku mizernou\[E7],
   ještě jednou se trapně polyká nad hrobem s lucern\[A&]ou.
   Co tady \[F]civíte? Zkoušíte vzdechnou\[G]t,
   copak si mys\[A&]líte, že jsem chtěl zde\[E]chnout?
   Z lampasů \[A&]je nám zle, proč nám \[G7]sem leze?
   Ka\[A&]šlu vám na fangle!\[F] Já jsem chtěl kněze\[E7]!\[A&]\[E]
\endverse

\beginverse
   \[A&]Nejlíp je mi, když kočky na hrobě v noci se mrous\[E7]kají,
   ježto s těmi, co střílej' po sobě vůbec nic nem\[A&]ají,\[E7]
   \[A&]mňoukaj' tence a nikdy neprosí, neslouží hrdinů\[E7]m,
   žádný věnce pak na hrob nenosí Neznámým vojínů\[A&]m.
   Koli\[F]k vám platějí za tenhle \[G]nápad?
   Tá\[A&]hněte raději s děvkama chráp\[E]at!
   Co mi to ř\[A&]íkáte? Že šel bych z\[G]as? R\[G7]ád?
   \[A&]Odpověď čekáte? N\[F]asrat, jo, n\[E]asrat!\[A&]\[Am6]
\endverse
\endsong