\beginsong{Pověste ho vejš}[by={\normalsize Michal Tučný}]
\caponote[2]
\beginverse
\[E&]
\textit{Na dnešek jsem měl divnej sen:
Slunce pálilo a před salónem stál v prachu dav
V tvářích cejch očekávání
Uprostřed šibenice z hrubých klád
Šerifův pomocník sejmul odsouzenci z hlavy kápi
A dav zašuměl překvapením
I já jsem zašuměl překvapením
Ten odsouzenec jsem byl já
A šerif četl neúprosným hlasem rozsudek:}
\endverse

\beginchorus
Pověste ho \[E&]vejš, ať se houpá,
pověste ho \[G]vejš, ať má \[D]dost.
Pověste ho \[A&]vejš, ať se h\[E&]oupá,
že tu \[D]byl nezvanej \[E&]host.
\endchorus

\beginverse
\[E&]Pověste ho, že byl jinej,
že tu s nám\[G]i dejchal st\[D]ejnej vzduch.
Pověste ho,\[A&] že byl línej\[E&]
a tak \[D]trochu dobrod\[E&]ruh.
Pověste ho za El Passo,
za Snídani \[G]v trávě a Lo\[D]dní zvon.
Za to že ne\[A&]oplýval kráso\[E&]u,
že měl \[C]country rád, že se \[H7]uměl smát i\[E&] vám.
\endverse

\beginverse
Nad hla\[G]vou mi slunce \[D]pálí konec \[A&]můj nic neodd\[G]ál\[D]í,
do mejch \[G]snů se dívám z \[D]dáli.
A do \[A&]uší mi stále zní tahle m\[H7]oje píseň poslední
\endverse

\beginverse
\[E&]Pověste ho za tu banku,
v který zru\[G]inoval svůj \[D]vklad,
za to že ni\[A&]kdy nevydržel\[E&]
na jed\[D]nom místě stá\[E&]t.
\endverse
\beginverse
\[E&]\[G]\[D]\[E&]\[E&]\[D]\[E&] \vspace*{-0.5cm}
\endverse

\beginverse
Nad hla\[G]vou mi slunce \[D]pálí konec \[A&]můj nic neodd\[G]ál\[D]í,
do mejch \[G]snů se dívám z \[D]dáli.
A do \[A&]uší mi stále zní tahle m\[H7]oje píseň poslední
\endverse

\refchorus

\beginverse
\[E&]Pověste ho za tu jistou,
který nespl\[G]nil svůj sli\[D]b,
že byl zarp\[A&]utilým optimi\[E&]stou
a tak \[D]dělal spoustu\[E&] chyb.
\endverse
\beginverse
Pověste ho,\[E&] že se koukal,
a že hodně \[G]jed a hodně \[D]pil,
že dal před\[A&]nost jarním l\[E&]oukám
a pak s\[C]e oženil a pak se u\[H7]sadil a žil\[E&]
\endverse

\refchorus \rep{3}

\endsong