\beginsong{Přičichnutí alergikovo}[by={\normalsize Tomáš Klus}]
\beginverse
\[A&]V nose mě šimrá \[D&]alergie,
\[F]jak se tak šourám, \[E]ale je mi,
\[A&]ale je mi fajn, dob\[D&]ře se tu žije
v mé \[F]rozkvéta\[E]jící \[A&]zemi.
\[A&]Tak trochu slzím\[D&] a pokašlávám,
\[F]jak mi do očí padá \[E]pyl z květů.
\[A&]Nevěřím všem těm\[D&] poplašným zprávám.
Mě pr\[F]ostě a \[E]dobře je \[A&]teď tu.
\endverse

\beginverse
\[A&]Pletence milenců v \[D&]čerstvé trávě
a \[F]křik dětí z \[E]písko\[A&]viště.
\[A&]Já věřím nejvíc své\[D&] vlastně hlavě,
mé\[F] tělo je \[E]mé úto\[A&]čiště.
\endverse

\beginchorus
   Tak mi \[F]doktoři \[E]pouštějí \[A&]žilou,
to aby \[F]infekce \[E]nezpůso\[A&]bila,
že bych snad \[F]nakazil ta\[E]ky svou \[A&]milou
zemi, co vs\[F]kutku \[E]je  či\[A&]lá.
\endchorus

\beginverse
\[A&]Pověstná jarní a\[D&]patie
\[F]a dlouhé fronty pře\[E]d apatykou.
\[A&]Já a Ty kou\[D&]říme u Slávie,
\[F]dál pak \[E]po nábřeží \[A&]elektrikou.
\[A&]Kousek odtud je \[D&]galerie.
\[F]Vrátného znám a za \[E]litr rumu
\[A&]uvidíš obrazy mi\[D&]strů z Itálie
a \[F]vrátného \[E]zlitého jak \[A&]pumu.
\endverse

\beginverse
\[A&]Rád se kochám a rád\[D&] jsem kochán.
Ko\[F]ho chleba jíš, \[E]toho píseň zpívej.
\[A&]Já zpívám tomu, koh\[D&]o zrovna potkám.
Dělám \[F]všechno proto \[E]abych zůstal \[A&]živej.
\endverse

\beginchorus
Páč mi \[F]doktoři \[E]dál pouštějí \[A&]žilou,
infekce \[F]ve mě však \[E]už pokro\[A&]čila,
co nejde \[F]rozumem, \[E]musí jít \[A&]silou,
kam pak se \[F]mrška\[E] skry\[A&]la.
\endchorus

\beginverse
\[A&]Zápisy vznešenýc\[D&]h dialogů,
\[F]citáty velkých mužů\[E] i žen,
\[A&]kouřové signály \[D&]úst demagogů,
\[F]zde domov můj má \[E]rozkvetlá zem,
\[A&]oteklá tvář vstu\[D&]penka do legií,
\[F]stíny tlouštíků na \[E]štíhlých křivkách cest,
\[A&]partyzán na\[D&]paden letargií,
\[F]bezelstná \[E]vítězství \[A&]slibů a gest.
\endverse

\beginverse
\[A&]Na základní škole T\[D&].G. Masaryka,
na\[F]říká poslední uč\[E]itel dějepisu,
\[A&]znuděných studentů \[D&]se výklad nedotýká,
bu\[F]doucnost národa \[E]krapet mimo mísu.
\endverse

\beginchorus
A tak mi \[F]doktoři \[E]pustili \[A&]žilou,
infekce \[F]nátlaku\[E] ustou\[A&]pila,
pak op\[F]ustím taky \[E]svou mi\[A&]lou,
zemi čo z\[F]abudla, \[E]že mala \[A&]Kryla.
\endchorus
\endsong