\beginsong{Propast}[by={\normalsize Marien}]
\beginverse
Skrze tvé  \[D&]názory poznávám  \[F]sebe,
vždycky se  \[G&]rozběhnu když zavoláš \[A&]stůj.
Naděje  \[D&]zlátne jak večerní  \[F]nebe,
A cesta \[G&]{ke štěstí} je ztemnělá  \[A&]slůj.
Možná teď  \[B]nad Prahou vznáší se  \[C]stíny,
a ty se \[F]obáváš, co bude  \[B]dál.
Jablko \[G&]svobody má punc praši \[A&]viny
když chrání  \[B]zlo, jak  \[C]atlantský  \[D&]val.
\endverse

\beginverse
Falešné  \[D&]větry z východu  \[F]vanou,
pravdu má  \[G&]ten, který více kři\[A&]čí.
Náhle se  \[D&]přidává i kdo chtěl stát  \[F]stranou,
a než se  \[G&]naděješ tak zbraně řin\[A&]čí.
Jak vlastně  \[B]hluboko mohl by  \[C]spadnout,
národ co  \[F]neposlouchá učite\[B]le.
Vždyť stádu \[G&]ovcí bývá snadno vlád\[A&]nout,
stačí jen  \[B]vymyslet si nepříte\[C]le.
\endverse

\beginchorus
\[F] Věřím, že zloba vzešlá ze zklamá\[C]ní,\[A&]
\[D&] Se rozletí jak  \[F]hejno \[C]divejch  \[G&]vran. \[C]
\[F] Spoléhám na slunce, \[C]byť zrovna není k \[A&]mání
\[D&] Že prostě jinde  \[F]svítí a až ty  \[G&]mraky přejdou\[A&]
vrátí se k  \[B]nám, \[D&] ó o ó ó \[B]\[D&]
\endchorus

\beginverse
Hledači  \[D&]pravdy, pravdu už \[F]našli,
jenomže  \[G&]zdá se, že zas jen tu  \[A&]svou.
Sliby se \[D&] podvážou zlou rudou  \[F]mašlí,
s cukrovým  \[G&]úsměvem nad kobli\[A&]hou.
V odéru  \[B]Bechera kdo chce může \[C]věřit,
či vrčet  \[F]v kavárně pro zarputi\[B]lé.
Není to  \[G&]bída jež nedá se  \[A&]přežít
však co tvé  \[B]sny můj milý Kry\[C]le.
V odéru  \[B]Bechera kdo chce může \[C]věřit,
či vrčet  \[F]v kavárně pro zarputi\[B]lé.
Není to  \[G&]bída jež nedá se  \[A&]přežít
však co tvé  \[B]sny můj  \[C]milý Kry\[D&]le.
\endverse

\refchorus
\endsong