\beginsong{Psí balada}[by={\normalsize Michal Horák}]
\beginverse
\[D&]\[A7]  \vspace{-0.5cm}
\endverse

\beginverse
\[D&]Známá \[B]volala mi, \[C]že jede na \[F]dov\[A7/C#]ču
\[D&]A že \[B]prej jestli jí \[C]nepohlidám \[D&]psa.
\[D&]Tak jsem \[B]řekla, že si \[C]o psech něco \[F]proč\[A7/C#]tu
\[D&]A už \[B]do diaře \[C]psala jsem si \[D&]psa.
\endverse

\beginverse
\[D&]Odvezla jsem si ho na byt,
S \[F7/C]cílem toho psa nezabít,
\[B]Co čert nechtěl, ten pes umřel \[G/H]sám,
\[F/C]Z toho už se nevykroutim,
\[A/C#]Zhroutim se a pak zavolám.
\endverse

\beginchorus
\[D&]Pam, pa, \[B]paparapa \[C]rapapara \[F]páá,
\[D&]Pam, pa, \[B]paparapa \[C]rapapara \[D&]pa.
\endchorus

\beginverse
\[D&]Nic se \[B]neděje, jó \[C]to se prostě \[F]stá\[A/C#]vá,
\[D&]Byl fakt \[B]starej, není \[C]divit se če\[D&]mu.
\[D&]Dovez \[B]ho k nám domů, \[C]ať tam nezůs\[F]tá\[A/C#]vá,
\[D&]Funus \[B]důstojnej pak \[C]vystrojíme \[D&]mu.
\endverse

\beginverse
\[D&]Pak mi známá zavěsila,
\[F7/C]Aniž by mi vysvětlila,
\[B]Jak psa přes půl Prahy přemís\[G/H]tit.
\[F/C]A tak s kufrem příručním
A s \[A/C#]mrtvolou v něm jedu metrem.
\endverse

\beginchorus
\[D&]Pam, pa, \[B]paparapa \[C]rapapara \[F]páá,
\[D&]Pam, pa, \[B]paparapa \[C]rapapara \[G]pa.
\[B]Pam, pa, \[F]paparapa \[C]rapapara \[Dm7]páá,
\[B]Pam, pa, \[F]paparapa \[C]rapapara \[D&]pa.
\endchorus

\beginverse
\[D&]Vážně \[B]připadala \[C]jsem si jako \[F]zlo\[A/C#]duch,
\[D&]Co by \[B]od Greenpeace měl \[C]dostat po tla\[D&]mě.
\[D&]A když \[B]tlačila jsem \[C]ten kufr do \[F]scho\[A/C#]dů,
\[D&]Ňákej \[B]kolemjdoucí \[C]kluk se zeptal \[D&]mě
\endverse

\beginverse
\[D&]Nechcete s tím slečno pomoct?
\[F7]Tak coby ne, děkuju moc.
\[B]Řekla jsem a kufr poda\[G/H]la.
\[F/C]Vy se teda nataháte,
\[A/C#]To je tíha, co v tom máte?“
\[D&]Ále, ňáký počítače
\[F7]Do práce si musím vláčet
\[B]Tak neřeknu, že mám v kufru \[G/H]psa?!
\endverse

\beginverse
\[F/C]A dřív než bys řekl „noha“,
\[A/C#]Kluk i s kufrem vzal mi roha.
\endverse

\beginchorus
\[D&]Pam, pa, \[B]paparapa \[C]rapapara \[F]páá,
\[D&]Pam, pa, \[B]paparapa \[C]rapapara \[G]pa.
\[B]Pam, pa, \[F]paparapa \[C]rapapara \[Dm7]páá,
\[B]Pam, pa, \[F]paparapa \[C]rapapara \[G]pa.
\endchorus

\beginverse
\[B]A tak končí \[Dm/A]příběh, kterej \[A7/G]vážně se mi \[Dm/F]stal.
\[B]Škoda jen, že \[Dm/A]psovi lepší \[G/H]osud nechys\[C]tal
\[B]A když je mi \[F/A]na nic, odteď \[A/C#]vždycky zabí\[Bmaj7]rá
\[G&]Představa, jak \[D&]kluk si ten můj \[A7sus4]kufr otv\[D&]írá
\endverse

\beginverse
-- pa, \[B]paparapa \[C]rapa \[A/C#]para  \[D&]pa.
\endverse
\endsong