\beginsong{Sáro}[by={\normalsize Traband}]
\beginchorus
   \[A&]Sáro, \[E&]Sáro, v \[F]noci se mi \[C]zdálo,
že \[F]tři andělé (boží) k \[C]nám při\[F]šli na ob\[G]ěd.
\[A&]Sáro, \[E&]Sáro, jak \[F]moc a nebo \[C]málo,
mi \[F]chybí abych \[C]Tvojí duši \[F]mohl ro\[G]zumět?
\endchorus

\beginverse
Sbor \[A&]kajícných \[E&]mnichů jde \[F]krajinou v \[C]tichu,
a pro \[F]všechnu lidskou \[C]pýchu má jen \[F]přezíravý s\[G]mích.
A z \[A&]prohraných \[E&]válek se \[F]vojska domů \[C]vrací,
však \[F]zbraně stále \[C]burácí, a \[F]bitva zuří v \[G]nich.
\endverse

\refchorus

\beginverse
\[A&]Vévoda v \[E&]zámku č\[F]eká na balk\[C]óně,
až \[F]přivedou mu \[C]koně, a pak \[F]mává na pozd\[G]rav.
A \[A&]srdcová \[E&]dáma má v \[F]každé ruce \[C]růže,
Tak \[F]snadno pohřbít \[C]může, sto \[F]urozených \[G]hlav.
\endverse

\refchorus

\beginverse
\[A&]Královnin \[E&]šašek s \[F]pusou od po\[C]videl,
\[F]sbírá zbytky \[C]jídel, a \[F]myslí na út\[G]ěk.
A v\[A&] podzemí \[E&]skrytí \[F]slepí alchy\[C]misté,
už \[F]objevili \[C]jistě, proti \[F]povinnosti l\[G]ék.
\endverse

\refchorus

\beginverse
\[A&]Páv pod tvým \[E&]oknem \[F]zpívá sotva pr\[C]ocit,
o \[F]tajemstvích \[C]noci, ve \[F]tvých zahra\[G]dách.
A \[A&]já - potulný \[E&]kejklíř, co \[F]svázali mu \[C]ruce,
teď \[F]hraju o tvé \[C]srdce, a chci \[F]mít Tě nado\[G]sah.
\endverse

\beginchorus
\[A&]Sáro, \[E&]Sáro, \[F]pomalu a \[C]líně,
s \[F]hlavou na Tvém \[C]klíně, \[F]chci se probou\[G]zet.
\[A&]Sáro, Sáro, \[E&]Sáro, Sáro, \[F]rosa padá \[C]ráno,
a \[F]v poledne už \[C]možná \[F]bude jiný s\[G]vět.
\endchorus

\beginverse
\[A&]Sáro, \[E&]Sáro, \[F]vstávej, milá \[C]Sáro!
\[F]Andělé k nám \[D&]přišli na ob\[C]ěd.
\endverse
\endsong
