\beginsong{Sibyla}[by={\normalsize Tomáš Klus}]
\caponote[3]
\beginverse
\[A&]Z úsporných důvodů nezbyly paprsky 
\[E]pro mou slunečnici.
\[E]Pár dní od rozchodu vedu si do schodů 
\[A&]novou společnici.
\lrep \[D&]Aby 'si věděla, že si nic nedělám 
\[A&]ze srdcebolu,
Ale \[E]kdyby ses vrátila, tak bych ji, má milá, 
\[A&]svrh' z těch schodů dolů. \rrep
\endverse

\beginverse
\[A&]Osud je alibi, kterým si omlouvám
 \[E]svoje neschopnosti.
\[E]Po pravdě neslídím, nečekám od lidí, 
\[A&]než pozdrav ze slušnosti.
\lrep \[D&]A až se poztrácím, zvu tě na kremaci 
\[A&]vlastní důstojnosti.
Má \[E]ukvapená touho, už nebudu tu dlouho. 
Sej\[A&]dem se na věčnosti. \rrep
\endverse

\beginchorus
\[D&]Zpitý do němoty, věším slova na noty, 
\[A&]mozek pod poklopcem.
A ty, \[E]jak stará Sibyla, jsi z pohledů věštila, 
že to s \[A&]náma půjde z kopce.
\rep{2}
\endchorus

\beginverse
\[A&]Jsem nerozhodný, z principu odmítám 
\[E]jakoukoliv formu štěstí.
\[E]Odejdu od ní a chvíli budu hodný, 
pak ale \[A&]stejně sejdu z cesty.
\lrep \[D&]Duševní masochista, životní sólista, 
\[A&]nic pro citlivky.
\[E]Hulvát i flagelant, kterému jede pant, 
\[A&]když lapá dívky. \rrep
\endverse

\refchorus

\beginverse
\[A&]Poprvé upřímně, prosím tě, stůj při mně, 
\[E]Bože, najdu-li tě.
Z \[E]posledních zbytků sil jsem v tebe uvěřil, 
\[A&]skryt ve své ulitě.
\lrep V \[D&]dramatu tří postav se na mou stranu postav, 
bych \[A&]našel odvahu.
Byla \[E]naivní, já byl na i v ní, 
ale ne \[A&]ve vztahu. \rrep
\endverse

\refchorus
\endsong