\beginsong{Trubadúrská}[by={\normalsize Karel Plíhal}]
\caponote[3]
\beginverse
\[A&]\[E&]\[A&]\rep{2}
\endverse

\beginverse
\[A&]Od hradu \[E&]ke hradu \[A&]putujem,
\[C]zpíváme \[G]a holky \[E]muchlujem.
\lrep \[A&]Dřív ji\[Am/G]nam  \[Fmaj7]neje\[Fmaj7/F#]dem,
\[A&]dokud tu \[E&]poslední \[A&]nesvedem. \rrep \rep{2}
\endverse

\beginverse
\[A&]Kytary \[E&]nikdy nám \[A&]neladí,
naše \[C]písně spíš \[G]kopnou než \[E]pohladí,
\[A&]nakop\[Am/G]nou  \[Fmaj7]zadni-\[Fmaj7/F#]ce
\[A&]ctihodných \[E&]měšťanů \[A&]z radnice.
\endverse

\beginchorus
\[G]Hop hej, je \[C]veselo, pan \[Fmaj7]kníže \[D9/F#]pozval \[G]kejklíře,
\[G]hop hej, je \[C]veselo, dnes \[Fmaj7]víta\[E&]ní jsme \[A&]hosti.
\[G]Hop hej, je \[C]veselo, ač \[Fmaj7]neda\[D9/F#]li nám \[G]talíře,
\[G]hop hej, je \[C]veselo, pod \[Fmaj7]stůl nám \[E&]hážou \[A&]kosti.
\[A&]\[E&]\[A&]\rep{2}
\endchorus

\beginverse
\[A&]Nemáme \[E&]způsoby \[A&]knížecí,
\[C]nikdy jsme \[G]nejedli \[E]telecí,
\[A&]spává\[Am/G]me   \[Fmaj7]na  se\[Fmaj7/F#]ně,
proto \[A&]vidíme \[E&]život tak \[A&]zkresleně.
\endverse

\beginverse
A \[A&]doufáme, \[E&]že lidi \[A&]pochopí,
že \[C]pletou si \[G]na sebe \[E]konopí,
\[A&]že hni\[Am/G]jou  \[Fmaj7]zaži\[Fmaj7/F#]va,
\[A&]když brečí \[E&]v hospodě \[A&]u piva.
\endverse

\refchorus

\beginverse
Ale \[A&]jako bys \[E&]lil vodu \[A&]přes cedník,
\[C]je z tebe \[G]nakonec \[E]mučedník,
\[A&]čekaj' \[Am/G]tě   \[Fmaj7]ova\[Fmaj7/F#]ce
\[A&]a potom \[E&]veřejná \[A&]kremace.
\endverse

\beginverse
\[A&]Rozdělaj' \[E&]pod náma \[A&]ohýnky
a \[C]jsou z toho \[G]lidové \[E]dožínky.
\[A&]Kdo to \[Am/G]je tam \[Fmaj7]u   ků\[Fmaj7/F#]lu,
ale \[A&]příliš si \[E&]otvíral \[A&]papulu.
\[A&]Kdo to \[Am/G]je   \[Fmaj7]u   ků\[Fmaj7/F#]lu,
borec, \[A&]za nás si \[E&]otvíral \[A&]papulu.
\endverse

\refchorus

\beginverse
\[A&]Od hradu \[E&]ke hradu \[A&]putujem,
\[C]zpíváme \[G]a holky \[E]muchlujem.
\[A&]Dřív ji\[Am/G]nam  \[Fmaj7]neje\[Fmaj7/F#]dem,
\[A&]dokud tu \[E&]poslední \[A&]nesvedem.
\endverse

\beginverse
\[A&]To radši \[E&]za živa \[A&]do hrobu,
než \[C]pověsit \[G]kytaru \[E]na skobu
\[A&]a v hospo\[Am/G]dě  \[Fmaj7]znuděně \[Fmaj7/F#] čekat...
\endverse
\endsong